歷史回顧：寧漢分裂

寧是指南京（舊稱江寧），漢是指武漢。寧漢分裂是 1927 年 4 月國民政府北伐期間，
由於容共問題，國民黨內部以南京蔣介石為首的清共勢力，和武漢汪精衛為首的容共
勢力發生分裂。當時屬於國民黨左派的武漢國民政府，受蘇聯的顧問鮑羅廷控制，國
民革命軍總司令蔣介石在南京主張清黨。最後，兩個政府進行和談，8 月國民政府遷至
南京，最終寧漢復合，國民黨與共產黨正式決裂。

大家睇下，蘇聯只要表示支持武漢國民政府，咁國民黨內部就會出現內戰，為共產黨爭取喘息時間，亦吸納支持容共嘅國民黨黨員，對共產黨百利而無一害。

輕推借古鑑今

歷史有一定嘅軌跡